Kohtus kaebas Jaan Matsberk, et ta on Joulu teise püha õhtu oma seltsilise, Kustas Riistohpiga mööda maanded edasi läinud, seal tulnud Jüri Timm ja Hans Iisak teine pool walla koolimaja Arudwahe sauna kohal nende järele, kui naad neist mööda akkanud minema, siis löönud J. Timm, noa wõi kiwwi, mis ta käes olnud, ta wastu silmi, nii, et kaks ammast suust pooleks läinud, kaks suus lahti läinud, mis kohtu ees weel nii näha olid, selle peale kukkunud ta otsiti kraawi, siis löönud Jüri Timm taale weel jalaga selga, ja oleks ehk weel peksnud, aga Hans Iisak tõmmanud ta ära, ülestõustes olnud ta rinnad ja kõik kohad werd täis.
Seda J. Matsperki kaebtust tunnistas ta seltsiline Kustas Riistohp tõe olewad.
Sai ette kutsutud J. Timm, aga ta ei saanud enese eest ühti kosta, mis teda ilma süütumaks oleks tunnistanud.
Kohus pakkus neile isekeskis leppinkud, ja naad tegid seda ka sõbralikkult, selle tingimisega kohtu ees, et kumb neist enne kummagiga tüli teeb, see langeb toppelt trahwi alla. Kohus aga mõistis, et J. Timm peab üks rubl trahwi walla laekase maksma, kallil pühal teepeal riidlemise eest.
Jüri Timm aga läks kohtu toast wälja, ööltes: Kui ma üks kord raha maast leian, siis ma mäksan selle rubla, kohtu wanem kutsus teda tagasi, aga ta ei tulnud, siis jäi see asi, J. Timmi wastupanemise pärast ees tulewaks kohtu pääwaks seletada.
